台灣駐日代表謝長廷稱國民黨為「台灣的中國政黨」藍委怒嗆下台

謝長廷稱國民黨「台灣的中國政黨」藍委怒嗆下台

由台南市慰安婦人權平等促進會募款打造的全台首座慰安婦銅像，上周在國民黨台南市黨部揭幕，前總統馬英九還邀揭幕致詞時，再次呼籲日本政府應該向台灣近2千名慰安婦道歉與賠償，引發日方關切。駐日代表謝長廷在臉書稱國民黨是「台灣內部的中國政黨」，引發國民黨不滿，嗆謝長廷媚日無極限，要求下台。

謝長廷在臉書說，中國最近對台灣施加空前的壓力，但卻對日本不斷示好。例如香港宣佈解禁日本東北食物、取消預定在上海師範大學舉辦的慰安慰國際研討會丶勸導漁民不要去釣魚台附近捕魚等措施，其目的在拉攏日本。另一方面台灣內部的中國政黨卻不斷擴大台日的矛盾對立：在台南市主導，設置慰安婦銅像；發起禁止東北食物進口台灣的公民投票，其作用在破壞台日關係，不言而喻。

謝長廷說，日本內閣發言人對此表示遺憾，日本駐台代表也不諱言將影響台日友好關係。這樣一拉攏一分化，破壞台日友誼，孤立台灣的目的似乎初步達成，令人憂慮痛心。

國民黨立委柯志恩上午開記者會批謝長廷，說國民黨嚴重破壞台日關係，還稱「台灣內部中國政黨」，她要代表黨團全體藍委，向民進黨主席蔡英文提出嚴正抗議，並譴責謝長廷嚴重失言，如此一再媚日完全失格，應該辭職下台。

柯志恩砲轟，什麼叫做「台灣內部的中國政黨？謝長廷在影射什麼？究竟哪國人？」在國外嚴批在野黨，這是中華民國派駐日本的外交官講話應有的格調嗎？民進黨完全執政，除了政治追殺鬥爭、三不五時還要拽在野黨、罵在野黨，請問要如何團結台灣？沒事打在野黨，國家出事再找在野黨說合作團結，根本是政治人格分裂。

柯志恩痛批，謝長廷自上任以來所有言行，最大的爭議就是「到底是台灣駐日代表，還是日本派駐台灣的代表？」謝長廷領台灣人給付的高薪、享受駐外使節的名器，但其心態、每一句話都在維護日本的利益，從沒有一句話幫台灣人爭取、表達，如今還誇張的回過頭指責台南設慰安婦銅像，令人不齒。（何哲欣／台北報導）

叮噹 誠實豆沙飽

即係嗰班國民黨立委不再認同「中國國民黨」呢個黨名

快d正名台灣國民黨

有講錯？

中華民國唔係中國? 佢哋唔係最鍾意死攬九二共識?

講出事實

無論係
1.) 台灣係中國, 唔係垬國
2.) 國民黨=垬

點講都無錯喎。

全名係"中國國民黨"
小夫真係無講錯

D奶共支那人真係好無新意又無邏輯思考能力

人地講真話又唔識反駁剩係識老屈人反骨

好中

佢呢番說話明顯係為台灣人爭取緊最大利益啦 邊個係鬼自己知啦

馬英九條粉皮都痴撚線 謝長廷有講錯到？

台灣內部的中國政黨 冇指明喎 你自認